{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_001833",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0000792",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "감악산 신사\n\n(紺岳山 神祠)"
    },
    "text": "カマクサン 神社 (紺岳山 神祠)\\n\n京畿道坡州市赤城面にある山神閣は、巫俗の紳士によって祭祀が捧げられる場所です。中部地方の巫俗信仰では、チェンと呼ばれる神社が重要視されており、この地域の住民にとっては「甘朴山」としてよく知られています。『三国史記』の祭祀調では、「紺岳」という名で記されていますが、「高麗史」や「ガンアク」では「紺岳」と表記されています。カマクサンは新羅時代から名山であり、巫俗の神山の一つです。『太祖実録』によると、朝鮮時代の宮中でもこの山で春秋祭祀が行われていたそうです。山頂には約3mの高さの碑石が立っており、俗称では「櫛石大王」と呼ばれています。住民たちは、この碑石が大王神が笠をかぶっているように見えるため、「曲がった石」とも呼んでいます。また、「藁葺き石」とも呼ばれますが、これは笠をかぶった姿に由来するものです。ただし、「櫛石」は碑石の俗称でもあります。中部地方の巫俗の中には、山間ヌラゴリ武家から「甘朴山天叢大王」という山神の名前が出てきます。文献によれば、唐の将軍薛仁貴が亡くなって山神になったとされています。この山には紺岳祠をはじめ、雲渓寺、神岩寺、鳳巌寺などの堂や寺があり、地域で重要な信仰の対象となっています。特に、周辺の楊州、抱川、高陽、赤城、坡州、校下、漣川地域では、チェンを神山として信仰しており、春や秋に巫女を招いて山神のグッを行うことが多いです。これを「山を使う」と表現します。山を使うことで、子供のいない人は子供を授かることができ、子供がいる場合には長生きすると信じられています。グッを行うときに山神を迎える祭次は山頂で行われますが、子供の寿命と長寿を祈る帝釈通りは、山頂から約30m下の井戸堂で行われます。この山は、民間の巫だけでなく、宮中の巫でも祭祀が行われたことがわかります。",
    "QA": [
        {
            "question": "紺岳山神社はどこにありますか？",
            "answer": "紺岳山神社は京畿道坡州市赤城面にあります。"
        },
        {
            "question": "紺岳山神社はどのような場所ですか？",
            "answer": "紺岳山神社は巫俗の紳士によって祭祀が捧げられる場所であり、チェンと呼ばれる神社が重要視されています。"
        },
        {
            "question": "紺岳山神社は何として知られていますか？",
            "answer": "紺岳山神社はこの地域の住民にとっては「甘朴山」としてよく知られています。"
        },
        {
            "question": "紺岳山神社の山頂には何がありますか？",
            "answer": "紺岳山神社の山頂には約3mの高さの碑石が立っています。俗称では「櫛石大王」と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "紺岳山神社にはどのような寺や堂がありますか？",
            "answer": "紺岳山神社には雲渓寺、神岩寺、鳳巌寺などの堂や寺があります。"
        },
        {
            "question": "紺岳山神社では何を祈願することができると信じられていますか？",
            "answer": "紺岳山神社では子供の授かりや長寿を祈ることができると信じられています。"
        },
        {
            "question": "紺岳山神社の祭次はどこで行われますか？",
            "answer": "紺岳山神社の祭次は山頂で行われます。"
        },
        {
            "question": "紺岳山神社の帝釈通りはどこで行われますか？",
            "answer": "紺岳山神社の帝釈通りは山頂から約30m下の井戸堂で行われます。"
        },
        {
            "question": "紺岳山神社は宮中でも祭祀が行われていたと言われていますか？",
            "answer": "はい、紺岳山神社は朝鮮時代の宮中でも春秋祭祀が行われていたと言われています。"
        },
        {
            "question": "紺岳山神社にはどのような信仰がありますか？",
            "answer": "紺岳山神社では地域の住民を中心に巫俗信仰があり、春や秋に巫女を招いて山神のグッを行うことが多いです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 564,
        "QA": 415
    }
}